［未搵到人生意義］［偽學術討論］其實人生究竟為咩

「有人話係學習」
但係匆匆學習完幾十年就要死 咁到底學習（受苦）嚟做咩。人生要經過十幾年小學中學大學（asso,highdep)既教育，之後就要匆匆投入社會，每年每月賺既錢你死既時候係帶唔走（暫時以無神論既角度睇）。咁究竟我地賺咁多錢嚟做咩？讀十幾年書，去換幾十年辛苦？去換幾十年既虛榮？
如果有人話幾十年捱苦係為咗令你學識點樣堅強、容忍、blahblahblah.... 咁我想問我死既時候係咪會有張畢業證書俾返我？

「有人話係為神」
呢個世界有咁多種唔同種宗教，咁究竟係為邊個神，仲有死咗之後究竟係等上帝審判、輪迴定係一片虛無。其實根本冇人知道，歸根究底都係講緊你有冇信心去信呢種學說。
另外，有樣野叫全能悖論，就係上帝 或者 一個自稱全能既神究竟能唔能夠創造一塊佢舉唔起既石頭或者跑得快過佢既人。呢樣野一直未搞清楚，但似乎從來冇咩宗教正視呢個問題。

冇意義